Slechte Mr. Woodhouse weinig vermoeden wat was plotting tegen hem in de borst van de man die hij was zo vriendelijk gastvrij, en zo angstig hopen misschien niet hebben koude uit zijn ride.--zou hij hebben gezien het hart, hij zou schelen weinig voor de longen; maar zonder de meest verafgelegen verbeelding van het naderend kwaad, zonder zelfs maar de geringste waarneming van ieder ding buitengewone in het uiterlijk of manieren, Hij herhaalde zijn zeer comfortabel alle artikelen nieuws hij had ontvangen van de heer Perry, en sprak met veel zelfstandige vergenoeging, geheel unsuspicious van wat ze hadden hem verteld.
